【港匯弱勢】大和：銀行體系結餘料數周用盡，資金出現外流非套息

《經濟通通訊社１７日專訊》港匯多次觸及７﹒８５弱方兌換保證，金管局自上周四至今已６度入市買入港元，累計買入逾１９０億港元，本港銀行體系結餘將降至１６０７﹒４３億港元。 大和資本發表研究報告指，資金將加快流出，港元拆息（Ｈｉｂｏｒ）將很快追貼美息，當中更存在系統性危機。 大和表示，資金淨流入本港於２０１７年５月份見頂，達３５５０億美元。截至今年２月底，有關規模已減少４﹒５％，自５月底以來進一步減少８％。雖然傳統意見均認為資金流走由套息交易主導，當息差變動，資金或回流，但大和不同意這個概念，認為資金一旦外流就未必有機會折返。

＊大和：資金流走非套息交易，資金未必折返＊

該行預期，隨著美國進一步加息，資金將加快流走，本港銀行體系結餘２１０億美元（即逾１６００億港元）只需要數星期時間便會完全用盡，屆時Ｈｉｂｏｒ會很快追貼美息，而港美息差亦會消失。大和料，美國再加息三次，三個月期Ｈｉｂｏｒ料於今年底由２﹒１％升至３﹒１％，明年進一步升７５點子。 大和相信，金管局將會盡力捍衛聯匯，但成本將十分高。而且過往資金流入帶動借貸，資金雖然可以迅速撤走，但銀行貸款則不可以。當資金流出超過１５５０億美元，將會出現流動性挑戰，而非單純的利息上升。（ｃｈ）

日本仔又唱反調牙

打倒日本軍國主義

資金流走
港樓成唯一避風塘
CCL至少上到200
而家買樓都仲有 5-10% 升幅

驚你丫，銀行大把錢，專家食屎啦

日本仔再嘈就擺去日本城 同擺食元氣爭鮮

大和專家食屎啦

入面全部大陸人

罷睇av

唔爭在名創優品

打倒日本仔＆支那人
護港樓 保世代

毀港樓，保世代

嬲

今次真係仆街了

真走資 最差情況下 加左息都仲要接錢

真係唔似套息，似美國縮表班師回朝

股，樓都唔升，留港元托柒

先走個一班係最醒

冇人信嫁，大把人話加息加到唔走米得，5%唔夠就10%，再唔夠就15%。成班聯滙邪教

支那放水4000億頂住

人民幣資金池由高位1萬億，跌到4500億

定向放準的錢都落唔到香港

大陸都大大鑊 上證依幾日跌到咁
今日又突然降準 110％有閪野準備爆

大和：金管或需付出極大代價
19小時前 Share to Facebook
【Now新聞台】港元持續弱勢，金融管理局於今早約5時第六度入市，承接逾57億港元沽盤，規模是今輪入市最大，至於港元拆息連續三日全線抽高，有券商預期，銀行體系結餘將於數周內耗盡。

港元再度觸及弱方兌換保證水平，金管局繼續出手買入港元，截至周二清晨已六度入市，合共買入約190億港元，令周三銀行體系結餘降至1607.4億元。

港元拆息在金管局入市後持續抽高，已連續三日全線向上，1個月拆息上升0.03厘至0.89厘，隔夜拆息升勢放緩，升見0.19厘，12個月拆息則突破2.1厘。

大和資本表示，今次走資並非純粹套息炒作，而是來自量化寬鬆的資金流走，並指可能不會重返本港，隨著資金流出速度愈來愈快，銀行體系結餘有可能於數周內變零，屆時港元拆息很快便會追上美息。

大和對年底的3個月銀行同業拆息預測，由2.1厘上調至3.1厘，期間本港最優惠利率有上調壓力。

至於會否出現系統性風險，大和認為，金管局有決心捍衛聯繫匯率，亦有足夠資金應對，但需視乎資金流出規模，金管局或需付出相當大的代價。

瑞信則指，根據過往經驗，每當拆息上升，地產股股價跟每股資產淨值折讓便會擴闊，不利地產股股價。

不過，對零售商而言，港元疲弱則是好事，商場的舖租有向上動力，瑞信認為，收租股較地產發展股更值得投資。

仲講牙

跟住誠哥走就冇死
不賺最後一塊銅板

果4000億人仔換香紙再換美金走資，死得仲快

一早估到大陸去槓桿失敗，港幣rip